大專盃真係得啖笑

全部少林足球咁款
基本功又冇 個個一知有女睇 就想做英雄 係咁爆
55波明知輸又衝埋去博盡自殺

9:45個下自己衝去條柱度自殺做乜柒

買人
完

淨係踢港超有得落場已經得啖笑啦

香港甲組都係得啖笑，大專盃你想點

搏盡無悔

有香港隊明日之星趙少維

最叻就打架撩人 其次就係笑尻d正選廢點知自己出都冇得出

55波點明知輸？

踢落同港超一樣咁好笑

趙少維

另一場又係搞笑, 之前一晚凱景先踢完, 第二日就要對返港超隊友

四強 射腳波都無力

全部都係撻q

大專盃水平算唔差架啦係香港
雖然就無話講波一定要識踢波
但都知大家平時踢開咩level嘅比賽

都想知*

個波唔知有冇落過地十秒
問題都係源於香港政府無放過資源係足球到
個個場唔係爛就係無草
地波傳傳下都變高波
搞到啲人個個由細都練高Q大棍斬斬斬
球隊又淨係識要一大班有力有速度嘅人 技術成分甚低
但一出到去對返國際賽同西人黑人比
體格就輸到仆街 技術又無
反觀日本仔十幾年前一早玩技術玩紀律玩到出神入化
香港波真係得返業餘7人石地有返啲可觀性

我覺得幾好睇喎...你地會唔會太高要求？
d傳中落點都準，有腳遠射都好正，跑起身又有速度感

今年好似低質左好多
上年有個keeper好似撲左三四球十二碼

雖然燒味左d但係BU踢落都有板有眼, 唔係講到咁死去姐, 教院個邊就有d亂黎
不過好多波明知拎唔到都唔收risk到自己risk到人
Btw個場好爛

你都on lun 9 有乜問題？

而家d人太多娛樂十幾年前學界唔係話真係好勁，但比起呢班友真係勁好q多

睇完覺得 上多幾屆踢得仲好
水準低左好多

睇片感覺節奏怕半拍咁，今日即場睇啲速度感快好多，睇片既完全唔同感覺 !

明明藍衫上半場攻得好入肉
綠衫得個龍識踢

係嫁，睇開英超，有時YouTube 睇到港超啲人好似9下9下咁，但現實同佢地踢過勁到仆街快到仆街

唔識射波

無人叫你睇足球
識睇一定睇劍撃

BU今年勁好多

岩岩睇埋poly對hku個場
Poly d進攻應該屌打教大

學界 d1 仲好睇過呢場

踢得唔差喎 好過香港超過3/4 人

Bu個十號淨係行行企企都學人做隊長

好過九成連登仔先 好多波都未踢過學人講波

乜撚嘢叫速度感 快就快 慢就慢 速度感係乜撚嘢嚟

都算係咁啦 有板有眼
係下下都斬上去姐

其實係

歐化中文

香港人淨係識踩自己人，樓主識斬波未？

借問聲樓主踢緊英超定西甲？

改左球例好耐 英超都係咁

屌 樓豬睇開英超西甲就緊係覺得呢d波得啖笑啦
我覺得踢得幾好喎 有落場踢開波就知睇同踢根本兩件事 我夠成日話我都扭得過列叔啦
拎日韓黎比邊有得比 人地小學生學界決賽都係國家級球場踢呀 屌你我地學界/大專杯決賽係連觀眾席都分分鐘冇嘅球場 受嘅重視程度 訓練 根本冇得比 更莫講話歐洲
至於少林足球 我又唔覺好矛喎 話曬四強 五五波去盡啲有幾奇？至少冇d咩故意傷人/打交 攞牌都係技術性犯規
唔知樓豬有冇經歷過係呢種比賽踢波 或者規模同競爭力都一定比唔上外國 但成team人一齊努力左咁耐 難得打入四強 踢得肉緊其實好合理

HKU 同 Poly好睇啲
2隊都幾勁

樓主落場 兩隊22個人 應該個個都可以撚到佢 其實大專盃好撚多港超係入面

踢得都唔差，係唔識射波姐

有澳門過泥既孖仔係唔同d

波台注定就係做垃圾架啦

癡撚線班𡃁仔咁撚好波

自問射波，扭波好過佢地，但點解我傳波好難傳到大力，係咪因為屎忽少肉

負責mark入波果條友喺度發夢 竟然可以俾佢咁樣拎返再轉身射 BU真係輸得好唔抵

#香港勁揪

陰力，食正個波

身位，有意識爆底出波進攻，唔多死扭
睇精華黎講 有版有眼，一定唔差
大專學界難免得出高波依d
技術型傳控拉邊小組需要時間長同資源

埋門最差

認真唔差喎收貨

樓豬你返去睇英超算啦人地博盡去踢你都可以笑鳩人55波緊係去盡㗎啦 唔通同你禮讓咩

姐係斬波嗰啲窩

青春 熱血

Bu個場爛到咁點踢到地面組織

好癲， d 組織同走位

點解成日都係互踢高波
唔係要求一定要地面
但明明有時人地都無迫你
控落黎傳兩腳先唔得嫁咩
係都要勁大腳高波吊去前面

屌你個場爛撚到咁(雖然呢塊算唔太差)
幾好技術幾好組織都打唔到地面啦
咪焗住一嘢斬個波上去
話佢地無技術打組織嗰啲肯定無落過爛地場踢比賽

樓主on9,撚有係咁鳩爆?片同文完全兩回事

攞個七人比賽同十一人比
踢法同節奏差咁遠 點比？

一味吹到勁大喺度踩港

坐左幾耐？

九分半覺得唔應該黃？

比我想像中好

11人場黎架ON9

始終都冇咩資源 都唔應該expect咁多

香港波黎講算有板有眼 完全唔係樓主講果回事
不過剩睇條片前半段邊估到最後贏既會係綠衫

場地都係麻麻地
呢班友仔波底唔差嘅
比個仿真草佢地應該踢到曉飛

落到場嘅有幾多個係教練契仔嚟

啱 個地都唔平又冇乜草 個波永遠彈吓彈吓咁

3:34條金毛個頭柒到
個龍反應慢撚到 門柱救波仲慶祝當自己救左

擺明屌緊隊友啦邊忽係慶祝

叫做有d波底
但基本功未夠紮實
帶波成日推甩腳 或者帶帶下個人跑得快過粒波
仲有冇乜組織,默契可言
下下9傳 隊友走位又冇夾過
十足十街場湊夠人數就落去踢咁

利申：廢過片中所有人

Bu8號踢港甲愉園
依家愉園仲係港甲不敗緊
9成9升上港超
愉園重心培訓緊條友做未來之星

我敢肯定好多連燈仔以為自己踢街場石屎場踢得下就以為自己好勁
草場同石屎場根本差好遠,我見過太多人石屎場踢得曉飛但一踢草場就變唔識踢波既跑狗

踢開石地既話踢草場斬波冇咁高 射波冇咁有力水

藍衫踢得幾好喎 係綠衫柒je
淨係一分鐘個幾下你都做唔到啦

最尾個句
石地最勁質素咪 周偉傑 個類
連港甲都超唔到班啦 on9 井底 扮熟本地
1 分鐘條友隨時已經勁過哂 石地 班某哩 呀叔

其實個場都有問題，凹凹凸凸咁，個波彈彈下想玩組織都唔得。咪唯有一咪爆邊同斬波。算係咁啦，佢地都頂到頭槌

根本 業餘就無得同 職業比 係連登不嬲多中二撚 細路je

本地波喎
你新黎架？

由唔識開始,夾左隊波4個月
其實都講唔上有咩默契
冇教練係打唔到靚組織
有教練都需要一段長時間
唔係咁易架葉師傅

其實係場地質素影響左踢法
換去硬地踢應該唔會咁

連登仔落場會唔會波皮都掂唔到

人地日本小學生踢得仲好睇
不過冇得同人比既，心態上，資源上都差太遠

喺香嚟講算係咁呢，都無乜業餘比賽可以踢到呢個level
要講根本就成個香港足球都水平唔高，去到港超都唔好得幾多

覺得部分球員個人技術唔差
但感覺似踢緊街波唔似球隊
走位極亂經常見到會好多人走埋去個波到
防守個啲就成日望波唔望人

1:15撞開自己友攞波

大專杯真係踢撚到我冇心機

點解個個射完波同解圍之後都要chok樣同交戲
係咪大專盃規定？

9:40分個角球斬得好靚

高汁回覆

好撚勁 仲要係U-12

自己踢波U-12仲係麥當勞唔知咩組
個波係邊就全場人追住粒波

實際上依d球員勁過絕大部分係連登笑佢既人

條片用左2倍速度

屌選得大學都唔細啦
仲踢波笑死人咩

要重新投胎先轉到班小學生

你令我諗返起改咗開波方式制度嗰一年既中超揭幕戰
中圈個球員將粒波踢後，然候個球證即刻吹停比賽（話要重開），跟住啲球員提返球證已經改咗例

其實香港黎講算勁 你要同其他地方比無計,規模根本唔同,香港根本唔重視體育,投入少水準點會高,水準低就少人睇,無商業價值就無人科水 你仲同日本比,人地大學比賽分分鐘大球場都坐爆你 港超比盡入座都係幾千,班費都差幾個dou 啦

其實我覺得算係咁啦 你睇下香港放幾多資源落去先得架

其實算係咁啦，話就話有港超腳，但大部份都係業餘球員，比盡都係同港甲下遊或港乙水平，點可以用職業水平看待

正如你打飛機果陣可以叫爽，亦都可以叫快感，明唔撚明呀？
接受唔到就死去大陸住啦，果邊文化水平低，襯哂你啦柒頭。定根本就係上面落黎呀？

速度感同快感一樣咩？你就真係要返中國喇柒頭皮 分都唔撚識分重喺度大大聲on99

老實講真係已經算唔錯
當然做人要求係可以高
但諗清楚香港放佐幾多資源
運動員付出一切又係咪有回報

你真係on撚9，中文出哂名表達方法，學你咁講快就淨係可以講快，咪成個語文變到好似你個人咁cheap囉死cheap精

你真係on撚9，中文出哂名多表達方法，學你咁講快就淨係可以講快，咪成個語文變到好似你個人咁cheap囉死cheap精

職業球員慢過普通人重點做職業

大家傾得咁開心容許我賣一賣廣告

今年有學界雙料決賽

2019年3月9日 旺角大球場 免費入場
14:00 學界精英足球賽 決賽
16:00 大專盃決賽 理大VS教大

lin?

足球撚真係得啖笑
入波都係運氣黎
有邊個真係有技巧？

搏盡去踢：有女睇先爆到盡姐
唔搏盡：hea踢正垃圾

想問樓豬你踢咩grade咁撚巴閉？

唔錯 只係差過日本小學生

得罪講句學界精英組勁好多

正幫負擔都唔同

應該係四眼毒撚，對腳好似藤條咁幼，跑5分鐘就冇氣果種

香港草地真係好唔掂

係呀係多呀 但唔係好似你亂鳩咁講就高尚呀傻閪 速度感係乜撚嘢嚟我真係睇唔撚透

睇唔撚透自己上google search，冇呢個形容詞既話我切呀！
敢唔敢對賭呀，定你本身已經冇左碌鳩呀死閹人？

技術：日本小學生＞香港大專生

用番你d死人邏輯，唔明就係唔明，咩叫睇唔透呀撚樣

真草真係好唔掂
以前踢科大草都ok,中大真草就泥石地
真草無錢同時間真係好唔掂
btw 算係咁啦，咁既場地作賽，係多左高波攻勢姐
雖然香港身高玩高空攻勢係得啖笑，但地波組織又要時間練又要基本功好
邊有時間夾同埋練，睇到前面仲要話有人踢港超

同埋踢石地同草地係兩回事黎
好多人踢石地掂但草地好屎
但草地勁通常就石地都唔錯

BU 11號咩來頭上半場好多腳都唔入變到下半場想打架多過射門

香港最勁個班都係廢
唔好要求咁多

佢地呢d係屈體能，身體質素 完全無技術，意識可言 只可以恰到下d唔識踢嘅

BU個11號都好似係港超

看透世事 有冇聽過呀傻鳩

幫你google埋喇 睇下邊個先係支那仔

09:15 果下咁都要食牌

交戲都係肉緊姐

唔好玩啦
一百年內都唔會追到

樓主有冇真係現場睇過佢地鬥波，啲迫搶係香港黎講快到離譜，啲球員係一個咁既爛場玩地面組織9成比人截到個波。

成日搵日本同香港比把撚咩
你地知唔知石地同草場好大分別 同埋好難適應架
我係石地可以踢到成個尼馬咁 但一開頭踢草都好唔慣 因為香港根本小草場可以比學生踢

見高拜見低踩係華人傳統黎，又唔諗下個社會同制度自己有無份，有無辦法令件事改變

好charm好chill

好似踢冠忠南區 26號

聯校場d草已經算好，教大個場先差
成個場係啡色冇草

係嫁, 如果自己踢波有拍片, 之後自己睇番既話, 應該唔會夠膽隨便講便講人地踢波慢技術差

其實踢得唔差喎係埋門差啲

綠色成日插水明明被人壓住嚟打都贏

巴打 你幾時先肯去本地足球po到答返大家傑志點樣打尖呃馬會錢未 相信好多人有興趣知

波係圓既，曾經些路迪11%控球率都贏到巴塞2比0。呢啲不確定性真係足球振奮人心既地方 ? 不過球場就係英雄地，綠衫始終係勝方，都值得比人尊重返佢地既努力同付出既，希望佢地對poly唔係一面倒既比賽。

屌你咩，百度百科有就等於支那？
你喺百度百科都search到美國，美國係咪屬於支那呀？

55波明知輸硬
咁點叫55波

速度感呀，canon香港官網講呀，滿意未？

見到你終於上水
傑志點打尖呃馬會錢？唔知你幾時先講下啲證據？

個個都當正自己踢英超咁

踢石地扭撚到你仆街啦

大家都係後生仔
笑鳩香港踢得廢
咁不如出黎帶領香港足球啦
定係得個up字自己波都唔識踢

強烈要求下年開始轉去7人石地踢

大專咋喎 其實唔係真係咁差

仲要咁多正評呃我入黎
連登真係低質得好緊要

好想睇吓樓主平時踢波比賽啲片

知唔知咩叫扭 佢地只可以叫爆or靈活 佢地推波離腳唔痴已經知

睇完就知香港足球點解咁屎
下下高q大棍上波
一下組織少少既都冇 擺明技術意識唔夠
又要棍贏急功近利求其下下大腳斬入去就算

踢過外國大專波 雖然都係有斬中 不過人地地面波斬可以做到上去

亦都感受到亞洲人身體質素既分野

全部垃圾，好多讀書讀到一pat屎，靠運動員計劃入大學，入完之後，走堂全部功課靠抄，乜撚都唔識戇鳩鳩咁

自吹自擂

我覺得無問題 踢比賽係咁架啦 又未去到少林功夫

下 教大冇運動員計劃架bor

真係唔知踩鳩人踢得廢係想點

無腦唔好出嚟獻醜啦弱智仔
根本google完解釋到呢個term嘅得支那網 canon香港官網講又代表到啲咩？同你一樣咁on9用共匪中文？

最撚鐘意睇呢d 留言 踢波屈體能都比人話無技術 建議下年大專盃打場Fifa鬥技術

真，踢波無美斯神1/10水準都唔好掂足球呢樣咁神聖既物件

bu波底好d
但bu幾個前鋒一射波就史達寧上身

巴打咩年代？讀書叻有乜用？你乜撚都識所以咪做撚哂d野囉

今年唔見中大嘅？廢咗？

Nba個個球星都係咁
人地乜鳩名校ivy league 都齊哂
唔係邊有人打波

如果入教大仲要運動員計劃嘅話
條友讀書應該真係無乜前途

老老實實，學界冠軍對大專冠軍，邊隊會贏？

得我覺得佢地踢得ok?

淨係知道依家d香港足球
叫曬成班MK仔落場跑黎跑去
完全無咩睇

浸大臨完咁輸法 冇仇報

唔夠你on9，咩證據都冇，百度百科有就老屈支那語，比埋你睇香港都有又話唔代表d咩，咁你老母生你落黎都唔代表你係人啦畜牲
冇邏輯唔洗大大聲講比人地聽既

想當年學界對住大半隊港青既遵理僅敗，諗起都熱血

BTW, 當年既遵理應該屌打呢幾隊大專隊，唔知係咪反映左香港足球慢慢進步緊

我覺得學界贏

咁樣講，港超仲羞家
大專盃都係一堆讀書人，體育難啲搵齊十幾個精英踢，有好多踢得之人都戴眼鏡，潛意識好怕撞

大專只係班散仔組屬隊踢，學界點衰都操過下

淨係攞返上年精英賽決賽同大專決賽嚟睇
一睇就分到高下

你數吓一隊有幾多個人先

非黑即白，我都無講過要佢哋讀書叻

同埋場地其實幾大影響，香港啲草全部又乾又爛，推個波都推唔順，傳地波可以去到面前無啦啦彈起，好自然大部分球隊都變到高波為主，有時高波仲易攞過地波

你搵個香港網站嚟解釋下先啦 我唔係話百度有就係 問題係得支那網有解釋 你睇唔睇得明呀 你老母就真係生着個畜牲喇人話都唔明 香港網站用又代表到啲咩你又解釋下 唔通香港人飲喜茶 喜茶就變咗香港文化？屌極都唔撚化 對牛彈琴

樓豬戇鳩 完

我諗各位萬能既連登仔都讀過/讀緊大專，如果大家咁勁既話點解唔入大專隊露二腳？還掂大專咁多女。

呢班人假假地都係香港大專既精英，如果佢地垃圾咁你地係乜？

同香港學界隊同某啲大專隊都踢過友賽，講體格啲中學生應該會比班大專生撞死。

笑到肚痛, 真係成班垃圾

世界盃都係得啖笑，大專盃算咩先

咁你咩撚立場都冇 就咪撚話人讀撚到pat屎咁啦 你比PAT屎更柒

係咁獨有港式足球
睇曬全片99%時間都係斬and跑
其實似衝鋒21多過踢波
心諗教練都唔洗請 搵11個跑狗
有波就清 有波就斬 前面跑就得了

已經愈黎愈少後生仔落街踢波，80/90年代嘅人都陸續出黎做嘢，放假做乜都好都唔揀踢波啦

到時啲人就會屌你講馬駛唔駛快過隻馬架啦

不如整番隊連登明星隊教下大專生踢波

唔係話好勁，但其實已經好有板有眼
咁都有得鬧，不如個個返屋企打fifa 算啦

d人現場睇馬都會話鍾意果種速度感啦，你自己弱智唔撚明就咪屈人支那語

咁又係，以前冇咁多娛樂，班靚仔晚晚踢，波底體能係好好多

香港中學學界都係咁嘅心態
認真香港應該出力推5人7人足球，11人想練波都好難，啲草地又爛

Hku中場唔錯 但條後防線就搞唔掂

成班frd寧願打fifa都唔落街踢啦
個個住唔同區，搭車都攰

其實最緊要班中學生同大專生明白自己為咩係出現係球場上面，佢地係唔係負責踢比我地班連登仔睇，我地永遠代入唔到佢地個心態到，佢地開心咪得

無錯,連登就係有一大堆鳩up有一大堆正評

睇就易 真係踢落就好勁
uteam唔係港隊就港超或者d1最勁個班
咁都唔勁 想知樓主踢開咩水平
利申有踢大專盃

廢到仆街，曼聯d u15都勁過佢地

啱 根本兩回事 11人係講意識 體能 力量 速度

平時睇開四大聯賽 啲球員表現差啲都屌到仆街既連登仔
點會睇得香港學界/大專盃起

自己落過場踢就知其實唔錯啦
11人草場 淨係進攻防守啲企位 意識都難練
仲要有越位 無得你唔跑唔郁
街場你無賴既 企死係對面禁區都吹你唔漲

睇左些少, 其實有咩問題

佢地唔似人地球會咁夾開無咁好默契梗係唔會有你平時睇英超果啲全隊走位配合ga la, 一兩個人靠個人能力爆幾下再分出黎, 又或者落底斬波入禁區搏都好正常.

其實國際賽啲國家隊都周不時係咁, 今年世盃都係ga , 唔少隊都係咁..

一句講晒係到留言話人廢嗰啲
自己落場踢更廢

呢幾年啲人真係渣左好多

下下都大腳斬

學界不嬲係咁 唔洗猜 下下向前斬 搵d跑狗追

博啲後衛漏頂 清失波仲大機會過組織攻勢

我講嘅技術係個人技術 即係推波，企位，比波，控個波去嘅位置 呢d根本踢咩波都要嘅野 我純粹睇到佢地無
我亦都無話佢地屈體能有問題 因為呢樣係最基本做運動要嘅野 我只係話佢地着重體能過於技術 識好多人技術超班但因為唔夠呢d人撞而入唔到隊

真
有波鳩射 等學界龍派膠

踢得好好喎
樓主比佢地溝左條女？

如果後生，又真係有實力，都唔會踢大專盃啦
想睇勁人咪去元朗睇陳廣豪囉

好多有技術嘅人，身體質素都相對差啲， 就算畀你扭過咗佢， 都好快畀人追番，一拍再拍就甩波。

我覺得已經唔係好差
有踢過波就知片入面啲人睇落好慢但已經爆鳩死你

日本條片啲人咪仲慢

其實技術唔一定關扭人事 太多人混淆左 技術可以係睇你攞一腳波已經大慨可以知你有無 係好多小動作加埋嘅野 呢d細微野加埋就會變到好有用

踢呢d波av同均宜隨時都無得入選

大學校隊由組隊到比賽得幾個月時間
又唔係日日有得練波，場地又差
唔打燒味同體力足球仲可以點踢?

一星期練三日喎 我唔知其他但edu係 有私家場

同過入面個10號仔踢過
估唔到依家仲咁勁

原來都幾多人覺得踢到咁樣已經算唔錯，唔怪得香港足球會咁嘅樣

笑撚死

clown fiesta

街波仲多地波過大專波

其實唔係咁計
當一個技術型球員喺對手體力身位壓逼之下使唔到平時啲技術出嚟 其實已經唔可以計佢有嗰個level嘅技術要求
av均宜一定入到選 因為佢哋喺職業足球外援壓逼下都依然顯示到佢哋嘅技術 喺大專一定超曬班 對手點體力化都會被玩弄
好似日本頂級嗰班可以用超班技術彌補到本身劣勢 所以咪有歐洲球會要 如果調低比賽強度 根本大把j1技術勁過唔少歐洲主流聯賽嘅球員 但事實佢哋去到歐洲比賽嘅強度就會瘋狂控甩波
香港都有個例子 廖憶誠淨係可以屈5人場 11人只係得港甲level

兩年前呢場對曼聯青年軍既港腳，就係而家大學隊既同齡球員（包括隊長孫銘謙都有踢理大校隊），不妨揀廿分鐘睇下佢地係咪只係識斬高個波

我都想講 職業球員就係踢好波比大家欣賞/娛樂
咁你係踢得唔好睇ma 仲敢用普通人同職業比
唔醜怪咩

其實呢樣關於適應節奏多於技術水平 好似辛祖踢完印超之後返到嚟都勁左 但其實佢技術無乜提升 係因為佢適應左嗰邊快速嘅節奏 控球，比波要短時間內決定 返嚟踢節奏慢嘅港超就好似好勁

你講日本嗰個例子都一樣 日本人可以技術好但未必適應到其他地方節奏

同埋人地外國體力化嘅球隊點都有一定嘅技術水平 但香港大部分就過於着重體能 直頭係忽略技術

同普通人比係咪暗示自己踢波唔掂？

學界大專先係忽略技術啫(而且係好正常嘅事) 近年嗰班大會青訓都好重視技術 港隊u隊直情中鋒位都會用假9猜上去 鄭展龍 孫銘謙 陳晉一 喺港隊都踢過中鋒

無組織可言
埋門一腳質素好差

何蛇：3中堅 假對攻 來回高速球

世界盃d水平都屌到仆街啦
大專杯算得d咩

連登根本成班都鍵盤評述員
咁既文化同背景仲邊會進步

二加華上季都適應唔到港超節奏
今季好咗又畀人炒
港超吓吓鳩斬畀外援前鋒硬橋硬馬咁屈身體質素搞到對中堅嘅要求都只係夠硬淨解圍夠力就得

硬淨係打中堅嘅基本 但有企位可以令好多有5，6成機會失嘅波都守到 因為好嘅企位可以reduce choices

不過其實又咁講 如果技術好但係高強度之下發揮唔到出黎有咩用 主流聯賽d球員踢低強度既比賽根本就易到癲 不過同意一點就係 體能同技術 根本要同時發展 無基本身體質素根本用唔到d技術出黎

或者咁講 根本唔可以怪d人 要怪就怪個青訓機制 如果個青訓搞得好 根本唔洗驚無勁人

想問港超個子彈係邊間大學踢緊 定畢左業？